《惡醫》

《惡醫》

《白色巨塔》劇照

當絕症病人的生命走入倒數階段，藥石無靈時，醫生應該怎麼做呢？是繼續為病人進行毫無意義的治療，讓病人人生最後階段在凌遲般的痛苦中流逝？還是拒絕為病人再作治療，坦承告知病人，任何治療都已經失去意義，並建議病人用剩下的時間去做自己真正想做的事，不讓人生留下遺憾？

《惡醫》中的主角森川醫生選擇了後一種做法。他不忍心病人浪費人生最後的時間以及畢生積蓄進行無效治療，作為醫生，他完全明白藥物不能治療晚期癌症，反而令病人喪失體力，把所剩無幾的生命浪費掉。所以他建議病人用餘下的三個月時間盡情享受，做過去想做而未曾去做的事。

病人小仲卻無論如何不能接受自己必死的事實，反而怪責森川是惡醫，認為醫生放棄病人是無法饒恕的罪。

結果，不服輸的小仲不停尋找各種治療方法，耗盡積蓄，決心打低病魔，忍受各種非人痛楚，每天都跟自己說，「只要戰勝疾病，所有的痛苦都值得忍受。」而每一次，當小仲遇到一個願意接收他為他作治療的醫生時，都會想起森川，他對森川充滿怨恨。

小仲不知道，作為醫生，森川也很痛苦，他一直忘不了小仲，忘不了他充滿怨恨的眼神，不知道自己是不是真的做對了。每一次，再遇到相同情況，他都會想起小仲，不確定怎麼做才是真的對病人好。做一個絕症醫生，面對沒有希望的病人，這份工作令他厭世。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
真正上帝之手 (曾志豪)

下一則
下一則
魔鬼在細節之中 (古德明)